Урок 20. Транзакции

00:10	-	Классическая банковская задача.
00:30	-	Создадим таблицу и добавим в нее данные:
				CREATE TABLE `shop`.`user_bank_account` (
					`id`		INTEGER NOT NULL,
					`money`		DECIMAL(10,2) NOT NULL,
					`user_name`	VARCHAR(45) NOT NULL,
					PRIMARY KEY (`id`)
				);
				INSERT INTO `shop`.`user_bank_account` (`id`, `money`, `user_name`) VALUES (`1`, `100`, 'Дмитрий');
				INSERT INTO `shop`.`user_bank_account` (`id`, `money`, `user_name`) VALUES (`2`, `200`, 'Евгений');
				SELECT * FROM shop.user_bank_account;
00:55	-	Предположим, что Дмитрий решил перевести 100-00 рублей на счет	Евгения:
				UPDATE `shop`.`user_bank_account` SET money = money - 100 WHERE id = 1;
				UPDATE `shop`.`user_bank_account` SET money = money + 100 WHERE id = 2;				
01:25	-	Представим, что на коспьютере с б/данных отключилось электропитание и вторая команда зачисления денег
			Евгению не выполнилась, т.е. Дмитрий потерял 100-00, а Евгению на счет ничего не пришло.
			Приходим к выводу, что две или более команд должны выполнятся как одна операция.
			Нам необходимо, что бы выполнились обе к оманды, или не выполнилось ни одной.
02:25	-	Синтаксис команд транзакций:
				START TRANSACTION
					UPDATE `shop`.`user_bank_account` SET money = money - 100 WHERE id = 1;
					UPDATE `shop`.`user_bank_account` SET money = money + 100 WHERE id = 2;				
				COMMIT;
				-- или ROLLBACK;
02:45	-	Транзакция гарантирует, что все команды, которые мы поместили в транцакцию выполнятся все, либо не
			выполнится ни одна из них. 
			Это свойство транзакции называется - "атомарность".
03:00	-	На самом деле транзакция включает в себя четыре свойства, называемые ASID:
			Atomicity	-	Атомарность
			Consistency	-	Согласованность
			Isolation	-	Изолированность
			Durability	-	Долговечность
03:20	-	Согласованность - после окончания транзакции данные в базе должны остаться в согласованном состоянии.
			В нашем случае суммарное значение денег в банке должно не измениться.
03:58	-	Изолированность - если транзакция начала выполняться, то она завершится до конца, ни что ей не помешает.
04:30	-	Долговечность - все изменения, котрые были выполнены в процессе транзакции не будут отменены.
05:30	-	Доки по MySQL
